# Параллельная загрузка данных из файла

## Цель:
 - Сделать параллельный обработчик файла с данными клиентов на основе подготовленного проекта с архитектурой. Задание поможет отработать основные инструменты параллелизма на реалистичной задаче.
- Программа-обработчик должна в параллельном режиме обработать файл с данными клиентов.

Каждая строка файла содержит:

id (целое число), ФИО (строка), Email (строка) Телефон (строка).

Данные отсортированы по id. Нужно десериализовать данные клиента в объект и передать объект в метод класса, который сохраняет его в БД, вместо сохранения в БД можно сделать просто задержку.

## Задания

1. [x] Запуск генератора файла через создание процесса, сделать возможность выбора в коде, как запускать генератор, процессом или через вызов метода. Если вдруг встретится баг с генерацией, то его нужно исправить и написать об этом при сдаче работы.
2. [x] Распараллеливаем обработку файла по набору диапазонов Id, то есть нужно, чтобы файл разбивался на диапазоны по Id и обрабатывался параллельно через Thread, сколько диапазонов столько потоков. Хорошо сделать настройку с количеством потоков, чтобы можно было настроить оптимальное количество потоков под размер файла с данными. Предусмотреть обработку ошибок в обработчике и перезапуск по ошибке с указанием числа попыток. Проверить обработку на файле, в котором 1 млн. записей, при сдаче задания написать время, за которое был обработан файл и количество потоков.
3. [x] Вместо создания потоков через new Thread() использовать ThreadPool, при сдаче задания написать время, за которое был обработан файл и количество потоков.
4. [x] Добавить сохранение в реальную БД, можно SQL Lite для простоты тестирования или для лучшего понимания специфики загрузки полноценную базу данных (MS SQL Server, PostgreSQL, Mongo и т.д.)
5. [x] Сделать обработку файла в CSV формате, то есть написать генератор и разбор файла.
6. [x] Дать обратную связь по 2-м домашним заданиям других студентов на курсе.

## Инструкция

- [x] Сделать форк репозитория из ссылки в материалах, можно изменить структуру проектов, классов и интерфейсов, как считаете нужным и в ReadMe.md описать за что отвечает проект, класс, интерфейс.
- [x] Реализовать 1 пункт задания, сделав в main проекта запуск процесса-генератора файла его нужно будет собрать отдельно и передать в программу путь к .exe файлу, также сделать в Main вызов кода генератора из подключенного проекта, выбор между процессом или вызовом метода сделать настройкой (например аргумент командной строки или файл с настройками) со значением по умолчанию для метода.
- [x] Реализовать 2 пункт задания, сделав свои реализации для IDataLoader и IDataParser.

По желанию реализовать 3 пункт задания, сделав дополнительную реализацию IDataLoader.

По желанию реализовать 4 пункт задания, сделав дополнительную реализацию для ICustomerRepository и инициализацию БД при старте приложения, можно использовать EF.

По желанию реализовать 5 пункт задания, сделав дополнительную реализацию для IDataParser и IDataGenerator.

По желанию дать обратную связь по 2-м домашним заданиям других студентов на курсе, можно найти репозитории по форкам к этому репозиторию. Обратную связь можно описать, создав issue к репозиторию, пример обратной связи можно посмотреть из ссылки на проект в материалах, который рассматривается в рамках занятия. Чтобы обратная связь была качественной обязательно нужно похвалить работу, написав, что сделано хорошо и написать, что можно улучшить с пояснениями почему это сделает работу более качественной. Эти рекомендации работают и для code review, так как позволяют более конструктивно обсуждать коммиты.
## Архитектура

 - **Otus.Teaching.Concurrency.Import.Loader**

   Консольное приложение, которое должно сгенирировать файл с данными и запустить загрузку из него через реализацию IDataLoader.
   ***[Подробнее ...](Otus.Teaching.Concurrency.Import.Loader/)***

- **Otus.Teaching.Concurrency.Import.DataGenerator**

   Библиотека, в которой должна определена логика генерации файла с данными, в базовом варианте это XML.
   ***[Подробнее ...](Otus.Teaching.Concurrency.Import.DataGenerator/)***

 - **Otus.Teaching.Concurrency.Import.DataGenerator.App**

   Консольное приложение, которое позволяет при запуске отдельно выполнить генерацию файла из DataGenerator библиотеки.
   ***[Подробнее ...](Otus.Teaching.Concurrency.Import.DataGenerator.App/)***

 - **Otus.Teaching.Concurrency.Import.DataAccess**

   Библиотека, в которой находится доступ к базе данных и файлу с данными.
   ***[Подробнее ...](Otus.Teaching.Concurrency.Import.DataAccess/)***

 - **Otus.Teaching.Concurrency.Import.Core**

   Библиотека, в которой определены сущности БД и основные интерфейсы, которые реализуют другие компоненты.
   ***[Подробнее ...](Otus.Teaching.Concurrency.Import.Core/)***

## SYSTEMINFO

|  Параметр  | Значение |
|--------|-------|
| Название ОС | Майкрософт Windows 10 Pro |
| Версия ОС | 10.0.19043 Н/Д построение 19043 |
| Изготовитель ОС | Microsoft Corporation |
| Сборка ОС | Multiprocessor Free | 
| Изготовитель системы | ASUSTeK Computer Inc. |
| Модель системы | K53SJ |
| Тип системы | x64-based PC |
| Процессор(ы) | Intel64 Family 6 Model 42 Stepping 7 GenuineIntel ~2001 МГц |
   ## Таблица результатов работы

| Кол-во элементов  | SingleThread | ThreadPool (4 threads)| ThreadPool (8 threads)|
|-------------------|------------------|------------------|------------------------|
| 100               | 00:00:00.4746947 | 00:00:00.9416019 | 00:00:01.4113696 |
| 1000              | 00:00:00.6844661 | 00:00:00.9924574 | 00:00:01.6711982 |
| 1000000           | 00:02:18.7991999 | 00:00:56.3977071 | 00:00:48.4390242 |
   